Kohtu ette tulli Kihno Kihelkonna koolmeister Aleksander Tander ja kaibas:et 7.Septembril õhta Johann Tungen ja Mihkel Oad on Mõisa öuna aedas käinud ja palju pahandust teinud,öunad ära riisunud ja muud pahandust ka juba enne tehtud olnud nende poolest ja mis üle tema rahul ei ole waid nõuab selle kahju tasumist mis temale tehtud ja mis kül 10 rubla wäärt on;selle warguse ajal tema pole Johann Tungeni käest kül mitte rohkem sanud kui 2 öuna kätte,agga Mihkel Oadi tema pole mitte kätte sanud ja sest ei tea kui palju temal sedda öuna wargust olli.Johann Tungen ei sanud kohtu ette,sest et ükski pole tedda kätte leidnud,selle pärast jääb tema seletus töise kohtu päwaks.Mihkel Oad sai kohtu ette nõutud ja tema räkis:et tema on Johann Tungeni petmise läbi Aida läinud ja purjus peaga.Kohus mõistis:Aleksander Tanderi leppimise järele Mihkel Oad peab temale-Tanderile selle kahju tasumiseks 2 rubla maksma ja se sai täidetud.
Kihno Walla kogukonna kohus.
Peakohtumees:Jakob Mättas XXX
Kohtumehed:Jurri Wahkel XXX
Jaan Pull XXX
